#第9回　年忘れお悩み相談会

2015.12.18

##西村先生

BEYOND The Agile Samurai

###一番大事なこと
**「イメージ」**をもつこと
理想の姿(もしXXがXXだったら、という)

###悩み相談

会話がない
-> 挨拶をする

POに情熱が無い
-> 「その人に」情熱がない。その人のスイッチはどこだろうか？
褒めると伸びる？KPIがあるとモチベーションが上がる？など

ウォーターフォール開発の文化が根付いたとこりにアジャイル開発を浸透させるには？
-> 理想の現場を考える

やる気のない人をどうする？
-> 楽しい現場にしよう

お菓子のだしどころ
-> MTGのときに甘いお菓子は有効

**先入観**を持たないこと

##LT
###横沢さん
####リモートワークにおけるアジャイル向上
ITANDI 不動産系ITサービス

1.口頭依頼からユーザーストーリーへ

2.全権POから分散型POへ  
分散された単位でPOを設ける
判断力のある(判断できる)人材が多く必要になると思うが、登用や育成はどのように？
-> POは現場の人物を登用したので、つくりたいものの判断等はあまり育成が必要なかった。ただ、スクラムの作法をPOに伝えることにはそれなりに労力を使った。(バックログの作り方とか)

3.気合と根性からタイムボックスへ
トレロを利用

###ちくちゅうさん
####大規模開発現場の個人を幸せにするサービスを作りたい


###てらひでさん

####おやつ神社のすすめ


##お悩み相談

###ペアプロの頻度について

開発中盤以降ペアプロをしていると生産性が低く感じる


###メンバーに「気付かせる」種をたくさん蒔いてみる
